一个比较显然的统计方式是先求出 $ (x, y) $ 是有序数对时的答案，然后把来回重复的情况扣除，即对于存在 $ (x, y) $ 和 $ (y, x) $ 时，扣除一个的贡献。
于是我们先枚举一步跳跃 $ (x, y), x < y $，使其必须存在一个相应的 $ (y, x) $，接着统计其两端（$ 1 \sim x $ 和 $ y \sim n $）的所有情况，并扣去其贡献。
这种方法的好处在于其两端的答案与固定一条边的操作是独立的。

#### 不去重时的贡献

枚举来回过程__中间__经过了几个点，可得所有情况下的有序对对数：
$$
\sum_{i = 0}^{2(n - 2)} \binom{2(n - 2)}{i}(i + 2) = (n - 2) \cdot 2^{2(n - 2)} + 2^{2(n - 2) + 1}
$$

这个组合数是这样化简的：

考虑一个关于 $ x$ 的多项式：
$$
(x + 1)^n = \sum_{i = 0}^n \binom{n}{i} x^i
$$
代入 $ x = 1 $ 得：
$$
2^n = \sum_{i = 0}^n \binom{n}{i}
$$
求形式导数得：
$$
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} (x + 1)^n = n(x + 1)^{n - 1} = \sum_{i = 0}^n \binom{n}{i} ix^{i - 1}
$$
代入 $ x = 1 $ 得：
$$
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} n \cdot 2^{n - 1} = \sum_{i = 0}^n \binom{n}{i} i
$$

#### 扣除的贡献

现在考虑枚举一步开头位于 $ i $，长为 $ l $ 的跳跃，并扣除其两端的所有情况乘以其贡献 $ 1 $。（再补回一步跳到终点后一步返回的）

$$
\sum_{l = 1}^{n - 1} \sum_{i = 1}^{n - l} 2^{2 \cdot \max(i - 2, 0)} \cdot 2^{2 \cdot \max(n - (i + l) - 1, 0)}
= \begin{cases}
  1, n = 2, \\
  1 + 2, n = 3, \\
  1 + 2 + \frac{(3n + 14) \cdot 2^{2(n - 3)} - 23}{9}, n \ge 4
  \end{cases}
$$

这个 $ \max $ 的存在是因为如果枚举的这一步跳跃紧贴开头/结尾，那么开头/结尾的情况也要被认为是 $ 1 $ 种。

详细步骤：
$$
\begin{align}
& \quad \sum_{l = 1}^{n - 1} \sum_{i = 1}^{n - l} 2^{2 \cdot \max(i - 2, 0)} \cdot 2^{2 \cdot \max(n - (i + l) - 1, 0)} \\
& = \sum_{l = 1}^{n - 1} \left([l\le n - 1] \cdot 2^{2 \cdot \max(1 - 2, 0) + 2 \cdot \max(n - (1 + l) - 1, 0)} + \sum_{i = 2}^{n - l - 1} 2^{2 \cdot \max(i - 2, 0) + 2 \cdot \max(n - (i + l) - 1, 0)} + [l \le n - 2] \cdot 2^{2 \cdot \max(n - l - 2, 0) + 2 \cdot \max(n - (n - l + l) - 1, 0)} \right) \\
& = \sum_{l = 1}^{n - 1} \left([l \le n - 1] \cdot 2^{2 \cdot \max(n - l - 2, 0)} + [l \le n - 2](n - l - 1 - 2 + 1) \cdot 2^{2(n - l - 3)} + [l \le n - 2] \cdot 2^{2 \cdot \max(n - l - 2, 0)} \right) \\
& = \sum_{l = 1}^{n - 2} \left(2^{2(n - l - 2)} + (n - l - 2) \cdot 2^{2(n - l - 3)} + 2^{2(n - l - 2)} \right) + 2^{2 \cdot \max(n - (n - 1) - 2, 0)} \\
& = \sum_{l = 1}^{n - 2} \left(2^{2(n - l - 2) + 1} + (n - l - 2) \cdot 2^{2(n - l - 3)} \right) + 1 \\
& = \sum_{l = 1}^{n - 3} (n - l + 6) \cdot 2^{2(n - l - 3)} + [n \ge 3] \cdot 2 + 1 \\
& = \sum_{t = 0}^{n - 4} (t + 9) \cdot 2^{2t} + [n \ge 3] \cdot 2 + 1
\end{align}
$$

数列求和即可。